美70歲婦自製蓖麻毒 鄰居飲食落藥試毒

【明報專訊】美國一名居於安老社區的70歲老婦在家自製可作生化武器的蓖麻毒素，並在鄰居的食物或飲品中落藥以試毒性，結果她於上周四被聯邦調查局（FBI）人員拘捕，被控藏有受管制可作生化武器的蓖麻毒素。探員在她家的廚櫃另外找到半樽蓖麻毒粉末。

被捕的是70歲佛蒙特州老婦米勒（Betty Miller），她居於當地謝爾本（Shelburne）的「延齡草」（Wake Robin）長者社區。上周四的刑事起訴書指出，米勒在上周二對醫護人員坦承製造了一些蓖麻毒素，並加入其他居民的食物和飲品中。她稱，自己周一自行駕車往醫院「評估（中毒情况）」。

網上下載指引 稱欲自殘

米勒對FBI探員稱，製毒是想傷害自己，不過先利用鄰居試驗毒性。她表示，在安老社區的居所種植和收成了約30至40粒蓖麻籽（圖），並試過兩次在自家廚房製造蓖麻毒，每次2至3茶匙，而且最少3次向鄰居投毒。調查人員在她家的廚櫃找到半藥樽粉末，標籤寫着「蓖麻毒」，其他藥樽則標籤有「蘋果籽」、「櫻桃籽」、「紅豆杉籽」。經化驗，相關粉末確實有蓖麻毒成分，調查人員亦在屋中找到由網上下載的製造蓖麻毒指引。

生化武器原料 可囚終身

蓖麻毒素可被用作生化武器，倘吸入會導致呼吸困難、嘔吐、腹瀉和出現幻覺等徵狀，嚴重者會致死。中毒徵狀一般會在攝入後4至10小時出現，官員上周五表示，暫未有人出現中蓖麻毒徵狀。米勒上周五提堂，當地電視台WCAX引述法官稱，米勒有「心理問題病史」，不過並沒透露詳情。在美國，管有蓖麻毒素最高可判囚終身。

真係遠親不如近鄰

好好笑

我都諗起breaking bad

jess

Science bitch

見到第一時間諗起WW

Breaking bad

啦，成樽啪左佢，食完無事咪放你走囉